
                      Pauline ve en Matthew el padre que no tiene, Matthew ve en ella el reflejo de su mujer cuya muerte no ha superado y se siente atraído platónicamente hacía ella, los dos se sienten solos en París y juntos forman una extraña familia. La primera parte de la película la llenan ellos, con su conmovedora amistad y la buena química que desprenden. Pero el guion es engañoso y parece que no es esa la historia que quieren contarnos, Mr. Morgan está alejado de su hijo, esté tiene cuentas pendientes con su padre y la presencia de Pauline servirá de catalizador para poner las cosas en su sitio. El drama familiar, con intensas escenas entre padre e hijo ocupará la segunda parte.
Brillante Michael Caine, como siempre, arrastrando sus pies y su dolor por las calles de París. Simpático el guiño a Batman, ya que podemos ver el logo del murciélago entre sus fotografías. Clémence Poésy (127 horas, Harry Potter y las reliquias de la muerte) se muestra elegante, sincera y conciliadora. Justin Kirk (Weeds) y Gillian Anderson (Expediente X), como los hijos de Mr. Morgan, completan el reparto internacional.
Mi amigo Mr. Morgan es una película tranquila, contada con pausa (quizá demasiada) que dedica un tiempo importante a los silencios, las miradas y los gestos. Esto hace que pierda ritmo y por momentos se siente lenta, aburrida y no llega a emocionar lo suficiente, a lo que no ayuda la banda sonora tenue y sensible del experimentado compositor Hans Zimmer. Una pena, porque la sola presencia de Michael Caine es motivo suficiente para querer verla.
        
            